有無Buyside/family office撚吹下水

碌左入間新開無耐family office(primary market)
本身無做開investment related野
間野完全無procedure跟 老細又好似唔係幾識
有無巴絲可以分享下呢行係點

同埋老細有意無意好似想我地都幫手搵下deal番黎玩 但本身無乜點識d FA 有無人可以share下應該點入手
同如果有人做緊sellside又有proj係手既都可以留tg 傾下睇下有無機會一齊玩

巴打係做family office嘅fo？定係operation/bo？
點入行？

應該算FO
間濕鳩野無咩ops/bo可言

即係one man band?
巴打本身咩background？
我本身做緊audit, 主要audit pe fund
好想轉去buy side 做fo
但d headhunt搵我做fund/family office搵我都係叫我做fund accounting
頂多係有得做埋existing investment嘅 monitoring 同valuation但都唔係真係落手落腳做deals

老闆應該想主要做某個傳統sector
但手頭d proj就乜柒都有
應該都無話點定位focus邊個sector

有幾條proj team搵deal做
我都唔知間野算係乜
我垃圾background 係負碌入到
and人工絕對唔高

巴打方唔方便tg 傾兩句？

我濕鳩background濕鳩firm應該都無咩可以share到比你

巴打間野focus咩多

你係指你老細想搵D Fund 去投 定係直情想搵direct investment?

direct investment呀 唔玩fund

分享下人工幾多ok?

你留tg我add你?

樓主間野係咪近長江中心個頭？

有咩想請教🙂VC PE 直投毒撚留名

巴打做左幾耐點睇而家個環境

做左4年幾啦
你個環境係咩意思？邊個market

巴打做左幾多年野?
係邊到搵份工?

Hedge fund 留名

新入行薯仔乜都唔識
巴打介唔介意講下平時多數做d咩 或者大致分享下個workflow係點

4年
都係d major搵工網

Er...首先你公司有冇方向？定on99叫你搵

搵funding, 傾financing
搵deal傾term, 睇SPA etc
投後管理
間中問你一句點睇ABC行業，又要搵資料做研究
終極打雜

睇你想做邊類，有需要可以留TG交流下
Buyside 世界好細🙂

想問你地buyside work life balance同人工方面點？

利申：做緊sellside 想搵份hea d 嘅工

有大致方向 但初期都有鳩搵
想請教下巴打d deal多數係人地approach你地 定都係自己搵
同搵到番黎 如果對對家sector無乜knowledge既係咪注定比人撚

人地approach返黎有>90%係rubbish
對sector有knowledge都可以俾人撚
撚既地方有好撚柒多，包括legal doc

點先可以入到?

咁你地d deal多數點搵
而家情況係好多都無足夠knowledge去判斷對家up既野堅唔堅
btw legal doc唔係應該有公司legal撚包底?

你做咩deal先？
Legal 野，除左律師既角度，仲有財務點入賬，風險點balance
公司legal 未必cover得晒，中間有咩要取捨，有咩一定要企硬，係一種藝術
股同債既玩法亦都好唔同🙂有排學

咩deal你指咩sector定點
巴打可唔可以講多d debt同equity
例如咩deal應該用邊種financing?

你做債定做股定投fund
Debt 都好多種喎老友😂

冇經驗入family office應該打雜位多一係間野好雞 我係有錢佬真係想大搞點解唔請幾個BB友或者其他buyside人即食要請個冇經驗返黎慢慢學

2樣都係啦 所以先開po學下野睇下點生存落去

long only lm

lm

推下學下野

What do you want to know about ? It’s a pretty niche area but totally different from family to family. DM me or leave me your TG and we can chat.

20-30

老闆話想搵overseas野
有無人可以分享下如果想搵多d deal番黎既話通常會點approach d sell-side

如果係equity野呢

Sellside bond sales

好想知你地係咪真係識睇公司D 數

Sellside先至唔識

Buyside LM

D roadshow 料都係左抄右抄

聽講有D family office人工低到可怕，junior analyst位可以低過2萬？

點睇Allianz global investors?

Junior無經驗比人㩒是常識吧

sellside lm

而家PE BUYSIDE RESEARCH其實都無咩發揮
根本就係老闆想買咩就買咩

所謂RESEARCH都係FOR監管PURPOSE

鬼佬港式Top Down Managament

除非你去到TENCENT呢類級數啦
普通FAMILY OFFICE 就算吧啦

有國安法唔驚

做緊4仔9仔中後台

本身想做PE RESEARCH, 不過走過幾間PE, 見到D ANALYST人工又低又辛苦, 放棄左呢個念頭

不過如果真係有心機做, 會好有成功感
做PE至少好過6仔

中後台要做啲咩?
唔係外資啲PE好19 carried又唔知等到幾時

fund admin, L&C, comsec都要人既

外資PE只會越黎越少
我估PE RESEARCH既需要會降低
除非你好勁

execute...
老闆講一句好過你寫一千版紙
如果真係無FAMILY OFFICE, 或者跟D真大家族, 得一個老闆個種反而會好D, 起碼佢地真心想搞好件事,

但如果有國資背景既一大堆人, 根本有哂HIDDEN CODE, 同埋佢地唔CARE賺多賺少, RESEARCH當廢紙

Sequoia capital勁唔勁

呢行窄到
個post成年先得4頁

紅杉勁到仆街，基本上大陸所有Unicorn 都有佢哋份

其實呢d growth stage or 連revenue都未有既公司
個forecast model點做出黎

atm係指邊d softbank個類?

中資行嘅wm路過lm

應該係baba, tencent?

alibaba, tencent, meituan

Apac PE 留名
會唔會有tg group

聽bat比較多

Meituan 其實同Baba 反曬面，基本上係Tencent 嗰面啲人

百度down半個grade，呢十年做隻隻嘢都冇AT咁好，就睇下臭雞有冇賭錯佢啲AI，可唔可以反CUP

覺得佢哋乜柒都買姐 比佢地dd 過到最後都係話無b2c?

做緊m&a advisory 對pe 有興趣
都幾多fs 客
其實pe 會唔會請有fdd val 經驗嘅人？

如果想入
識technical financial model 外
點樣可以訓練business sense 同埋develop market knowledge 呢？

巴打而家做PE人工係咪仲高過之前BB IBD

cut撚咗4成啊
唔好聽d人講乜鳩人工點點點
個d你未玩到principal都冇
我識個個都cut 3成以上

我重仆街，因為已經升左ASSO。。 完全headhunt d buy-side 工無份可以match 到我依家BB IB 個 pay.... 下下都cut 4,5 成點玩

本身係bb應該每年都有2球?

bb 2球
出黎搵工5萬都冇啊

其實一般b仔大概會有幾多

畢業之後做咗3年幾野，宜家係一間支資企業做緊m&a，勁hea，每日實際工作2-3個鐘左右，絕無ot，放工之後仲有好多時間炒下美股
人工同bb，大pe梗係冇得比，不上不下算係咁啦

30k左右

Base仲少過bb ops 定係bonus幾十個月果啲？

夠hea，性價比ok

差咁遠 bb升唔到係咪一定兜你走

濕鳩老細話想搵overseas某一個industry既equity野
但完全無connection
除左就咁google仲可以點搵

咁你m&a 其實有咩做

睇下deal，做research，寫report

中資睇bonus架啦

同問 覺得日日返工就係google
同碌人地寫啲文

點解會做invoicing 同check 消防喉？

其實搵2球
死捱多5年退休得唔得
都成千萬

無足夠knowledge 咪做下expert interview，問佢多d 料黎分析，或者肯使錢既話咪請consulting firms 做DD

junior-level擺自己錢?
你有幾多錢可以擺落去

自願定係點先
真係未聽過會咁

你係咪唔持牌?

我個間又ok喎，都幾多野學到，驚自己唔夠能力多啲

做細行有時間就進修下啦

唔對路 冇野學真係要早D走人
公司條廢老夠膽死無聊到開會果陣，走去數下公司投左既 FUND有邊幾隻係A字頭

姐係IA/IM公司?
係咪有支大水喉個種

係
水喉有 insurance，hedge fund，IM etc. 不過只係 managed accounts 所以叫佢地泵水好撚煩

private credit其實姐係咩DEAL?
係咪

其實即係做 lending

只係有各種原因令到本來 banks 應該做嘅 deal 冇人做，所以喺美國/歐洲先多咗我地呢啲 alternative lenders 拎嚟做

我做嗰啲大部分都係 hard assets 嘅 investment e.g. real estates，shipping，infrastructure etc. 就算 borrowers default 都有嘢揸手

咁咪好似幫人發BOND發DEBENTURE?

留唔留TG
洗唔洗買OTC產品

點樣可以入行

唔係，嗰啲應該係ibank DCM做

我地都算係IM，不過一般係直接投資落一啲project度。例如一間地產公司有個project打算自己出20% equity，要借其餘80%買地起樓（可能係60% senior loan from bank，淨返低嘅20% mezzanine就搵我地），我地會access個case，覺得ok就借俾佢地，之後佢地賣咗樓就還返錢俾我地咁。呢個係比較簡單嘅case，通常我地做嗰啲會再複雜啲，例如睇一啲爛尾project可以點接手/finance點restructure之類

其他地區好多中小型developer
Cost control 差 ，Cashflow 一出事好易爛尾

其實依啲Deal幾好玩，不過今年淨係對住盤數無得飛過去真喺灰咗

之前係大family 做 PM assistant,做左半年頂唔順轉左入fund house 做investment compliance.

Investment Compliance 好做?

要睇下同咩比較，咁一定好過fund operation.
同front office， investment 比， 咁我覺得investment, front office 點都好d

爸 (絲?) 打, 你family office個陣主要做咩多？research同monitoring? 想知family office投資方向同年期係點
Thanks

佢地主要買港股，美股，FCN, Short options我唔係做左好耐，主要幫佢 計performance report。
佢地無investment objective, 全部都係active manage.
唔同portfolio manager 熟邊樣就買邊樣

I see 咩都買啲 都幾睇PM功力同風格
thanks

基本上係老細自己d錢，過到老細買乜都得，都無乜限制，最緊要YTD 靚仔

[/member]我喺外國做，唔係呢間
我發覺香港/亞洲好少firm做 (得星加坡會多啲）... 想返嚟做返同行睇嚟都冇乜機會[/member]

通常香港既FO會出幾多個月bonus架？

如果同regulatory Compliance 比邊樣好做?

PE比較chur，唔少都on par with ibd (in terms of hours)

做咩dept 做邊種deals?
Bridge loans? Value add?

外行人想問，你地知唔知自己係幫邊個家族做緊嘢？係咪多數係啲大部分香港人都識嘅？定係有啲隱形富豪家族

Value add, refurbishment and sell, redevelopment etc. 我都係初哥 仲學緊野

你係測量?

咁而家係入面負責咩?
好冇pay先